---
id: elk
title: Iniciando com ELK
sidebar_label: ELK para iniciantes
---
 ![image](/img/logoelk.png)
## Estrutura e Configuração

o ELK funciona com o conceito de pipeline, onde os dados entra é filtrado e sair conforme o filtro. Esses dados são convertidos em informação e coloca em dashboard ou de forma clara para o usuario.

#### Processo básico
 ![image](/img/elk_basico.png)

### Logstash

O arquivos

**_Lgstah.conf_**
```  
 Daemon
```

### Elasticsearch

O arquivo

**_Lgstah.conf_**
```  
 Daemon
```


### Kibana

O arquivo


**_Logstah.conf_**
```  
 Daemon
```


## Formas de extrair Logs

### Logstash

O arquivo


**_Logstah.conf_**
```  
 Daemon

 ```

 ### Familia Beats

O arquivo


**_Logstah.conf_**
```  
 Daemon

 ```


## Logs de Containers Docker

## Logs de aplicações em Spring Boot